---
status: publish
published: true
title: jOpenSpace 2011 - audio z bleskových přednášek
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img src=\"/binary/2011/08/unconference-300x207.jpg\"
  alt=\"\" title=\"unconference\" width=\"200\" height=\"138\" class=\"alignleft size-medium
  wp-image-1580\" /> Čtvrtý ročník ne-konference jOpenSpace se konal <a href=\"http://srazy.info/j-openspace-2011/982\"
  target=\"_blank\">letos v červnu ve Vítkovicích v Krkonoších</a> a k mé veliké lítosti
  tentokrát bez mé účasti. Zážitky mám tedy jen zprostředkované a musím říct, že sestava
  účastníků opět nezklamala - letos o to víc, protože se dostalo na novou krev a mezi
  geeky se objevila řada nových tváří. Vzhledem <a href=\"http://twitter.com/#!/srakyi\"
  target=\"_blank\">Michalově</a> pracovní vytíženosti se tentokrát organizace ujal
  <a href=\"http://twitter.com/#!/jirifabian\">Filemon</a> bývalý majitel firmy <a
  href=\"http://www.jetminds.com/\" target=\"_blank\">JetMinds</a> (nyní <a href=\"http://www.vendavo.com/\"
  target=\"_blank\">Vendavo</a>), za což mu patří náš dík, protože organizační stránka
  je vždy ta nepopulární (doufám File, že tě to neodradilo a příští rok se pátého
  ročníku budu moci zase zůčastnit i já). Navíc společnost JetMinds plně hradila ubytování,
  což většina z nás - rentiérů - samozřejmě nepotřebuje, ale drobnosti vždy potěší
  :-D.\r\n\r\nAtmosféru akce Vám může přiblížit několik fotografií z <a href=\"https://picasaweb.google.com/117357864375060314566/JOpenSpace2011\"
  target=\"_blank\">alba Josefa Cacka</a> a samozřejmě audio nahrávky, které jsem
  pro Vás sestříhal a jsou ke stažení z níže uvedených linků, popřípadě z webu <a
  href=\"http://www.jopenspace.cz\" target=\"_blank\">www.jopenspace.cz</a>. Registrace
  byla otevřená všem s chutí podiskutovat o vývoji a technologiích s ním spojených,
  na krásném místě, se sklenicí vychlazeného piva / vína / ... doplňte si sami ...
  a tak doufám, že na příštím ročníku se setkáme zase v hojném počtu. Věřte mi, že
  je o co stát.\r\n\r\n"
wordpress_id: 1567
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=1567
aliases:
    - /?p=1567
date: '2011-08-16 20:37:28 +0200'
date_gmt: '2011-08-16 19:37:28 +0200'
categories:
- Programování
- Podcast
- Reportáže
- jOpenSpace
tags: []
comments:
- id: 48996
  author: Jety
  author_email: pavel.jetensky@seznam.cz
  author_url: http://jetensky.net/blog
  date: '2011-08-17 08:18:11 +0200'
  date_gmt: '2011-08-17 07:18:11 +0200'
  content: Ahoj Honzo, díky za tu práci, bude se hodit. Lence chci pustit Jak začít
    eShop o Chytré jehličce od Pavla Petřeka ;).
- id: 48998
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2011-08-17 08:28:42 +0200'
  date_gmt: '2011-08-17 07:28:42 +0200'
  content: Dík za reakci ... celkem jsem na tom nechal asi 16 hodin práce. Ale taky
    jsem si to rád všechno poslechnul.
---
<p><img src="/binary/2011/08/unconference-300x207.jpg" alt="" title="unconference" width="200" height="138" class="alignleft size-medium wp-image-1580" /> Čtvrtý ročník ne-konference jOpenSpace se konal <a href="http://srazy.info/j-openspace-2011/982" target="_blank">letos v červnu ve Vítkovicích v Krkonoších</a> a k mé veliké lítosti tentokrát bez mé účasti. Zážitky mám tedy jen zprostředkované a musím říct, že sestava účastníků opět nezklamala - letos o to víc, protože se dostalo na novou krev a mezi geeky se objevila řada nových tváří. Vzhledem <a href="http://twitter.com/#!/srakyi" target="_blank">Michalově</a> pracovní vytíženosti se tentokrát organizace ujal <a href="http://twitter.com/#!/jirifabian">Filemon</a> bývalý majitel firmy <a href="http://www.jetminds.com/" target="_blank">JetMinds</a> (nyní <a href="http://www.vendavo.com/" target="_blank">Vendavo</a>), za což mu patří náš dík, protože organizační stránka je vždy ta nepopulární (doufám File, že tě to neodradilo a příští rok se pátého ročníku budu moci zase zůčastnit i já). Navíc společnost JetMinds plně hradila ubytování, což většina z nás - rentiérů - samozřejmě nepotřebuje, ale drobnosti vždy potěší :-D.</p>
<p>Atmosféru akce Vám může přiblížit několik fotografií z <a href="https://picasaweb.google.com/117357864375060314566/JOpenSpace2011" target="_blank">alba Josefa Cacka</a> a samozřejmě audio nahrávky, které jsem pro Vás sestříhal a jsou ke stažení z níže uvedených linků, popřípadě z webu <a href="http://www.jopenspace.cz" target="_blank">www.jopenspace.cz</a>. Registrace byla otevřená všem s chutí podiskutovat o vývoji a technologiích s ním spojených, na krásném místě, se sklenicí vychlazeného piva / vína / ... doplňte si sami ... a tak doufám, že na příštím ročníku se setkáme zase v hojném počtu. Věřte mi, že je o co stát.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-1567"></a></p>
<p>Nyní už k programu a záznamu vlastních bleskových přednášek, o kterých se mluví v nadpisu tohoto článku:</p>
<style>
div.program li {<br />
    margin: 1em;<br />
}<br />
div.program li strong {<br />
   font-size: 1.1em;<br />
   color: lightblue;<br />
}<br />
</style>
<div class="program">
<ol>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Z desktopové aplikace do cloudu, Petr Ferschmann</strong><br>V této přednášce Petr Ferschmann rozebírá portaci jejich webového účetnictví do cloudového řešení a problémy, se kterými se setkali. To, že <a href="http://www.flexibee.eu/produkty/flexibee/" target="_blank">WinStrom</a> je v českých luzích a hájích výjimečným oživením v oblasti účetvictví a podnikových IS pochybuje snad jen málokdo. O to zajímavější je, si poslechnout, jak to, kurnik, ti kluci vlastně dělají ... :)
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/01-Petr_Ferschmann-Z_desktopove_aplikace_do_cloudu.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/01-Petr_Ferschmann-Z_desktopove_aplikace_do_cloudu.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [17:34] 7.0 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Monetizace na Android, Martin Adámek</strong><br>Martin Adámek - autor úspěšné Androidí aplikace <a href="https://market.android.com/details?id=com.codecarpet.apndroid.pro" target="_blank">ApnDroid</a> pro kontrolu datových přenosů v této přednášce popisuje zkušenosti s nasazením jednotlivých reklamních řešení a strategiemi pro zvýšení výnosu z masivně rozšířené aplikace. ApnDroid má aktuálně přes 2 miliony stažení s celkem 750tisíc aktivními uživateli.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/02-Martin_Adamek-Monetizace_na_Androidu.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/02-Martin_Adamek-Monetizace_na_Androidu.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [25:49] 10.7 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Kerio WorkSpace, Jarda Šnajdr</strong><br>Na tomto sezení Jarda Šnajdr popisuje vlastnosti nového produktu <a href="http://www.kerio.cz/cz/workspace" target="_blank">WorkSpace společnosti Kerio</a>, který se začal po několika letech vývoje před několika měsíci prodávat. Jedná se o formu DMS pro malé a střední firmy. Popisuje v něm první zkušenosti z reálných nasazení a částečně také zabíhá do technického pozadí aplikace.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/03-Jarda_Snajdr-Kerio_Workspace.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/03-Jarda_Snajdr-Kerio_Workspace.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [21:19] 8.0 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Validace JSON pomocí RelaxNG, Lukáš Křečan</strong><br>Společnost <a href="http://www.gooddata.com/" target="_blank">GoodData</a> má na svých vstupech / výstupech řadu služeb s JSON protokolem a tudíž zájmem validovat jejich správnou funkčnost, respektive jejich zpětnou kompatibilitu. Z toho důvodu je třeba nějakým formální způsobem testovat jejich správnost a zde přichází Lukáš Křečan s možným řešení validace JSON protokolu převodem do XML s následnou validací proti RelaxNG schématu. zkušenosti s tímto řešením jsou shrnuty právě v rámci této přednášky.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/04-Lukas_Krecan-Validace_JSON_a_RelaxNG.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/04-Lukas_Krecan-Validace_JSON_a_RelaxNG.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [19:58] 8.9 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Spring Remoting, Vlastimil Dolejš</strong><br>Tato přednáška popisuje ne-zcela známá zákoutí Spring Frameworku a to konkrétně <a href="http://static.springsource.org/spring/docs/3.0.x/reference/remoting.html" target="_blank">podporu různých protokolů vzdáleného volání</a>. V závěru se strhla zajímavá diskuse ohledně zkušeností ostatních s dalšími technologiemi pro tento účel používanými.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/05-Vlastimil_Dolejs-Spring_Remoting.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/05-Vlastimil_Dolejs-Spring_Remoting.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [12:31] 5.2 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Programming with Kinect, Pavel Jetenský</strong><br>Pavel Jetenský se v rámci své akademické dráhy zabývá implementací alternativních rozhranní pro ovládání počítače člověkem. V současné době pracuje s kouskem <a href="http://www.kinect.cz/" target="_blank">hardware od Microsoftu s názvem Kinect</a> a má pár <a href="http://jetensky.net/blog/category/sw-development/3d-user-interfaces/" target="_blank">funkčních prototypů</a>, s kterými je schopen ovládat počítač pohyby své ruky. Na této přednášce oba tyto prototypy ukazoval v praxi.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/06-Pavel_Jetensky-Programming_with_Kinect.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/06-Pavel_Jetensky-Programming_with_Kinect.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [32:51] 14.1 MB</p>
<p><a href="http://prezi.com/neqt0gw1mwt5/programming-with-kinect/" title="Odkaz na slajdy"><img src="/files/button_ppt.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://prezi.com/neqt0gw1mwt5/programming-with-kinect/" title="Odkaz na slajdy"><strong> Odkaz na slajdy</strong></a></p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Do It Yourself - In-house flight simulator, Jirka Kratochvíl</strong><br>Jirka má zvláštní koníček - kromě vývoje SW je to létání v Boeingu 747. Že se tyto dvě věci dají jen těžko skloubit dohromady? Ani ne, když si na Boeing přestavíte kus svého vlastního domu. A právě o tom, kudy na to (v případě, že máte v domě přebytečné místnosti) se dozvíte v tomto podcastu.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/07-Jirka_Kratochvil-In_house_flight_simulator.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/07-Jirka_Kratochvil-In_house_flight_simulator.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [17:13] 7.2 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Využití XML dokumentu pro rychlé dotazování, Jirka Kratochvíl</strong><br>Se zajímavou "NoSQL" databází přišel Martin Bednář, který pro tyto účely využil XML dokument reprezentovaný načteným DOM v paměti, který dotazuje pomocí kompilovaných XQuery dotazů. Zdá se, že pro stromově orientovaná data je toto řešení velmi rychlé a překvapivě použitelné. Mluvíme samozřejmě o jedno vláknovém prostředí - se škálovatelností bychom v tomto případě pravděpodobně moc daleko nedošli.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/08-Martin_Bednar-Vyuziti_XML_dokumentu_pro_rychle_dotazování.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/08-Martin_Bednar-Vyuziti_XML_dokumentu_pro_rychle_dotazování.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [8:10] 3.5 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Gradle, Ladislav Thon</strong><br>O buildovacím systému <a href="http://www.gradle.org/" target="_blank">Gradle</a> se v poslední době hodně mluví a to nejen v Groovy komunitě. Na první pohled se zdá jako svěží vítr v zatuchlém prostředí build systémů jako je Maven nebo Ant. Na druhou stranu Gradle s sebou přináší řadu úskalí pro nováčky, kteří neznají principy stojící v pozadí za jeho fungováním. Kupříkladu já jsem si na něm při našem posledním <a href="http://blog.novoj.net/category/reportaze/hackathon/" target="_blank">Hackathonu</a> pěkně vylámal zuby - ale bezesporu to bylo mojí vlastní hloupostí a tomu, že jsem přišel absolutně nepřipraven.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/09-Ladislav_Thon-Gradle.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/09-Ladislav_Thon-Gradle.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [32:18] 12.7 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Jak aktualizovat dat mobilní aplikace, Cyril Sochor</strong><br>S námětem na zajímavou mobilní aplikaci přišel letos Cyril Sochor. Jedná se o aplikaci, která by vám umožnila v okolí (nebo po vaší cestě někam) zjistit optimální místo k natankování vzhledem k aktuální ceně benzínu. Jak všichni víme, cena benzínu se v různých krajích a na různých místech může lišit i o několik korun a proto by se podobná věc mohla nám všem docela vyplatit. Kosa na kámen ovšem padá na způsobu sběru aktuálních data a právě v tomto směru se strhla největší diskuse.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/10-Cyril_Sochor-Aktualizace_dat_mobilni_aplikace.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/10-Cyril_Sochor-Aktualizace_dat_mobilni_aplikace.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [29:12] 12.1 MB</p>
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/data/dataupdates.odp" title="Slajdy prezentace"><img src="/files/button_ost.png" title="Slajdy prezentace" alt="Slajdy prezentace" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/data/dataupdates.odp" title="Slajdy prezentace"><strong> Slajdy prezentace</strong></a></p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Remote Skype Notifications, Josef Cacek</strong><br>Každá akce si vyžádá adekvátní protiakci a tak zakázání Skype ve vašem firemním prostředí povede pouze k tomu, že si šikovní lidé vymyslí šikovné nástroje, jak zákaz s grácií obejít. V tomto podcastu se dozvíte o možnosti jak jednoduše tunelovat komunikaci z virtualizovaného prostředí do vašeho primárního systému - a bude stačit pouze Java 6 a HttpServer, o kterém jsme tu <a href="http://blog.novoj.net/2010/07/08/jak-jednoduse-simulovat-v-testech-http-server/" target="_blank">již kdysi hovořili</a>.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/11-Josef_Cacek-Remote_Skype_notifications.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/11-Josef_Cacek-Remote_Skype_notifications.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [12:48] 5.6 MB</p>
<p><a href="http://www.slideshare.net/josef.cacek/notifier" title="Slajdy z prezentace"><img src="/files/button_ppt.png" title="Slajdy z prezentace" alt="Slajdy z prezentace" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.slideshare.net/josef.cacek/notifier" title="Slajdy z prezentace"><strong> Slajdy z prezentace</strong></a></p>
<p><a href="http://javlog.cacek.cz/2011/08/remote-notifications.html" title="Odkaz na článek" target="_blank" style="margin-left: 90px"><strong> Odkaz na článek</strong></a></p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> NoSQL databáze, Pavel Klobása</strong><br>Na tomto sezení se Pavel rozhovořil o závěrech z jeho vlastního průzkumu NoSQL databází pro jednoho ze zákazníků. Stejně jako <a href="http://www.google.cz/search?aq=f&sourceid=chrome&ie=UTF-8&q=nosql+hype" target="_blank">z ostatních koutů světa</a> i z jeho přednášky je patrné jisté vystřízlivění z NoSQL databází jako aktuálního módního kladiva na všechny naše problémy.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/12-Pavel_Klobasa-NoSQL_databaze.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/12-Pavel_Klobasa-NoSQL_databaze.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [22:01] 8.7 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Jak začít eShop, Pavel Petřek</strong><br>Pavel je pravidelnou hvězdou na jOpenSpace a klíčovou osobou ve společnosti <a href="http://www.inmite.eu/en/apps" target="_blank">Inmite</a>. Letos nám přijel vyprávět o tom, jak spolu (respektive pro) svou manželku rozjížděl e-shop s látkami <a href="http://www.veselajehlicka.cz/" target="_blank">Veselá Jehlička</a> a skoro bych ten příběh nazval americkým snem v českém podání. Na první pohled to zní všechno jednoduše a lehce v podání někoho, komu se podařilo byznys už rozjet. Vřele doporučuji k poslechnutí.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/13-Pavel_Petrek-Jak_zacit_eShop.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2011/audio/13-Pavel_Petrek-Jak_zacit_eShop.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [41:24] 17.9 MB</p>
</li>
</ol>
</div>
<div align="center">
###<br><br><br />
Kompletní itinerář konference, rozcestník a materiály jsou k dispozici na <br><br />
<a href="http://www.jopenspace.cz/" target=_new">http://www.jopenspace.cz/</a><br />
<br><br>###
</div>
<p><strong>V podcastech byla použita hudba:</strong> <br> <a href="http://magnatune.com/artists/albums/dbautista-fgthree/">Daniel Bautista</a>, FG3 (<a href="http://magnatune.com/" target="_blank">http://magnatune.com</a>) publikováno pod Creative Commons License</p>
<p><img src="http://he3.magnatune.com/img/somerights2.gif" title="Creative Commons - Some Rights Reserved" alt="Creative Commons - Some Rights Reserved" align="right" /></p>
<p><strong>Podcast Licence: </strong><a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/" target="_blank"> Creative Commons</a></p>
